（唔該一係罷飛一係罷工）環球時報指國泰向正確方向邁一小步 真誠度須時間檢驗

内地《環球時報》發表社評，指國家民航局對香港國泰航空發出警示後，國泰表示從7月30日起，沒有安排被控暴動罪機長的飛行職務，另外兩名員工因行為不當被解僱，社評認為只能看作國泰朝著正確方向邁出一小步，公司的真誠度需要時間檢驗。社評表示，國泰一些員工表現出極端的政治傾向，公然蔑視法制，公司的安全管控已受政治因素嚴重干擾，能否保障最高標準的飛行安全和應有的服務品質成為巨大問號，如果不能保證飛行安全的規範，航班就不應該飛往或飛越內地。社評强調，內地社會是有力量的，當香港一些勢力不僅反對「一國兩制」，而且有極端破壞法治的行為並侵害內地民眾利益時，內地方面就應當在基本法的框架內有所行動，威懾那些勢力，讓他們有所忌憚。

2019-08-12 11:14:32

食屎啦

由即日起，國泰或其他嘅香港空中機組人員罷飛中國大陸

推